文宣！！！！大陸步入欠債危機！！！！

我知大家而家重點放係元朗同上環，但文宣工作仍須繼續

希望文宣組可以幫手做長輩圖分享比利字行頭果班藍絲睇
（真心愛國愛黨果班已經係無腦無得救，放棄由佢攬住大灣區打飛機）

小妹係工程JJ，只係A level讀過下2年econ，有理解錯嘅話麻煩識finance嘅ching糾正

以下係我理解完幾個新聞summarise出黎，而家大陸嘅情況

而家中國嘅公司企業同國家加埋嘅debt已經超過左佢GDP嘅303%
而且睇到大陸嘅nominal GDP有減慢上升嘅趨勢
企期欠債還唔到錢，有每年上升趨勢
其中有個叫「洛娃」嘅食品公司（search過佢日用品都有做）都有RMB 450M海外欠債（美國同法國）
即係一間無人識嘅公司（可能好多人識但我真係未聽過）都可以欠落咁多錢，而又還唔到要賣bonds
咁全中國有幾多依一類嘅公司呢？

大陸大部分嘅debt都會係2019年尾到2020年頭到期
到時如果見到大陸企業開始大幅度賣資產，賣bonds
即係代表大陸開始死
加上特朗普可以繼續狙擊大陸的話
到時海外公司會走，大陸公司死曬
共狗唔好話送中，仲管唔管到大陸都係未知之數

文宣組請幫手散開去，可以嘅話散埋比大陸人睇
等佢地有輿論，做成民眾恐慌，就算本身大陸真係過到今次欠債高峰嘅period
民眾恐慌唔敢洗錢，加劇佢地個GDP增長減慢

有錯請補充

只要無人追數+可以ROLLOVER
就唔一定有事

Push!!!!!

睇下有沒人refinance

麻煩大家推到共狗仆街

推.

[集思廣益]發夢夢到殲滅元朗官商鄉黑計劃

[發夢][眾籌]聘請G4S/黑水保護議員，記者，陳伯，市民等是否可行？

[發夢][不合作][長期]元朗放盤/退租行動，考慮吓

推

屌你唔識就做多d功課
咪撚獻醜

喺香港發人民幣債券, 繼續揾水魚落疊

大陸最大鑊「不是」人民幣不夠

係外匯不夠,尤其美元

另外,微觀啲可以睇呢條片,深圳好外多資撤走,每年的失業人口以百萬計

內地大學教授向松祚話 中國金融完了
較早前有段片講中國的gdp約只有2%的增長
甚至負增長

我利伸左真係唔識，見到共狗越黎越過份，未有時間做功課，今晚會番去寒窗苦讀番。ching咁大口氣一定係見識唔少，煩請指教

淨係識屌人嘅，可以番去拎三毛啦

算啦妹妹，解釋你聽啦，咁樣嘅料落唔獲去炒，自己做返自己叻嘅嘢啦!
係咁

中國D債幾月到期，有冇source

唔係財經撚
睇唔明

而家上面國債百零蚊人仔一單位，半年到五年期都有，好多小市民都玩得起，只要有上面銀行戶口同電子支付，就有好多債同基金俾你揀嚟買。國債地方債收益率暫時最高見過4厘幾左右，比美債收益率差距唔算明顯。
企債就明顯大鑊好多，有啲收益率好誇張，十幾厘都有，金融房地產係最大鑊，跟手就係科技工業生產。大陸嘅經濟罩門係出現咗，個人認為係融資難同人仔嘅離岸幣值，而家美國已拮中陸企國外融資罩門仲好應棍。
自己經濟知識有限，不過有一點頗肯定，走資係會令大陸經濟繼續失血，所以財經台巴絲不斷出PO問點走資係方向正確，贏唔贏錢唔肯定，但保到自己大部分穀種先

【 39秒冇成本救港方法！！！】

有人問點解咁耐都未支爆
實際上每次要還錢既時候
中共都會諗方法拖住
例如債轉股 逼市民接貨 ptp昆錢等等
最後個鑊越嚟越大 加上消息唔流通 所以先拖得住

仲有唔俾賣

推
我等左10年啦

全部國企 左手交右手 點會有事

其實早係2008年 全世界都中招下 中國出左好多刺激"經濟措施" 所以無乜事 但係所謂"社會主義" 同經濟週期自相矛盾 從此個個都諗住只升唔跌 日日係到拆農田起鬼城托樓價 大部份地區既樓跟本就無人會接 個樓市泡沫已經大到仆街 上頭比落既錢又去哂豆腐渣貪污工程 高官各種走資 好想睇佢點死

亂放水唔識收只係樓市泡沫嘅成因之一，其實上面地方衡功量值指標唔科學又粗糙，亦係谷大樓市泡沫重要原因，開口埋口就GDP增長，沿海發達城市用呢個指標評核地方勉強講得通，去到青海貴州山西都搬沿海甚至香港果套，就東施效顰啦
山卡拉地方越做越痴線，人口唔多都起幾廿個屋苑，但一係無人買一係啲樓住三五年好似住咗三十幾年；好似山西內蒙係咁挖礦狂賣原材料，半個北面都灰塵，邊使燒咁多煤煉咁多鋼，好啦又產能過剩又鬼城，地方政府又亂使錢，幾個省成日向北京做伸手黨，養老金又被挪用，睇怕都
最戇鳩就係好地地搞咩送中，睇怕連佢哋小金庫香港都燒埋，what the hell

煲大去美國 比侵侵知
等侵侵玩死支那國

你覺得佢唔知？
不過最驚佢打到一半 驚全球都受影響 留返佢條命姐 放虎歸山

日本，美國，歐洲都試過債務危機啦！
最後咪又死唔去

日本美國歐洲有國際信用

小支支信用來自非洲南美小國

Too big to fail 呀

錢咪又係其他地方搶

好似一戴一露咁

任印唔怕貶值咩
利申：我都唔識，只係讀過幾年account

PUSH

中國有14憶韭菜同埋一帶一路水魚，咪慢慢拖囉

仲未計佢個一帶一路燒左幾多錢

因為中國太多貪官，從新聞報道指出他們會把黑錢（人民幣）放在家中。這可能令到部分人民幣不能在中國流通降低了人民幣貶值的速度。

某貪官在家中藏有3噸100元人民幣，共2.7億

推

香港人日程表提醒事項
【香城OL wiki】史上最全攻略！！持續更新！！！

免疫催淚彈下一步就係擋彈 頭盔記得買冇氣孔!!

【發夢必睇】進場與離場指南：換衫變裝教學

《置頂》星期二港鐵車長罷工，嚟個全面交通癱瘓！

［突發］公務員宣布8月2號舉行集會⋯

[八五三罷] 對8月5號罷工一事有感而發

香港政權真面目
西上環事件整合 求更多新聞同義士消息 推上去 (2)

我想問下葉虎單野係咪已有共識係炒咗車？

——————————— 光復香港 時代革命 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、永不落實「社會信用評分系統」七、移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

互相推post
「全港大罷工」動搖唔到經濟民生佔晒全香港都無用

屌真係唔識理解中國性經濟
成日都奇奇怪怪咁

日本國債大部分係國民自己買返，即係賴數爆鑊都係爆自己，風險可控。
美債有各國購買作外匯儲備呢個事實嚟做定海神針，梗唔會死。
歐債危機講緊嚟嚟去去都係南歐幾個邊緣化嘅國家加愛爾蘭舐嘢，淨係德英法北歐+低地三國都夠照起晒幾隻歐豬，兼且人哋係民主直選，一搞唔掂就鞠躬落台疏導晒民怨，而上面官員做錯唔使問責仲要千秋萬世，政權係死唔去，但經濟應該收緊皮

再借錢還錢

地方政府有冇關係呢

鎖國，自己內部玩

美國岩岩回氣，點打，

不過連任，又五年就

鎖国就唔會爆

推 天滅中共

無得全鎖，全鎖就完全無外資流入，人仔收皮速度加快
只能半鎖，其實而家已經做緊，唔俾賣股限制人仔兌換匯款數目，至於效果已反映喺國企民企盤數度，咁你話算唔算爆緊？

其實大家買大陸股果時就會有個問題出左黎

點解個個公司上市都係負債緊都仲生存到?

大陸食草都可以食一年，怕乜⋯🙂

因為無人追數,有其他債券/基金做資產

請賜教，留名學嘢

希望唔撚係得個屌字啦，屌你老味

我都想做呢樣好耐我地唯一connect到班藍絲廢老小粉紅嘅地方，就只有經濟因素

中國經濟係危險，但中共係持住中央集權有能力去救先會維到穩。如果係其他自由市場國家可能早早就收皮。有咩事會用國家力量去擺平，民企唔破得產有銀行生命值硬接，金融有國家隊等等。

debt to GDP ratio 303% 講少左, 最少350%

中共有好多行政手段可以做，問題係廢老藍絲手上嘅人仔/中資股都會變廢紙，所以要早d提醒佢地

支共快撚啲仆街

推爆

大陸欠個d大部分都係內債，唔駛ff啦，第三世界國家係欠外債先玩完

解決提出問題既人，就冇問題
同理
解決追債既債主，就冇債喇

單係響2018年
債務遺約金額仲多過之前4年嘅總和
仲以為唔會支爆嘅人麻煩去驗吓個腦

其實總結討論，文宣可從以下幾方面諗：
大灣區房地產騙局：已有購買中冶集團房產苦主，本質只係圈錢救公司；
人仔幣值大幅波動：人仔唔再好似早十年八載咁大方向只升不跌，因貿戰要隨時有序貶值，兌人仔要承受極大貶值風險；
H股國企民企倒閉危機：買正果啲咩中國神華新城國美電器之類隨時爆醜聞假數甚至老闆被捕，公司股價隨時腰斬甚至停牌；
中小內銀被接管風險：已知道包商錦州銀行先後被接管，小存戶好大機會血本無歸，就算僥倖無事都飽食驚風散；
大型銀行隱藏大量有毒資產債務：工商建行要硬食接管倒閉的中小銀行，焗吞壞賬，加上自身原有各類隱藏壞賬，隨時爆發大型金融信用危機；
暫時諗到咁多，小弟經濟知識有限，歡迎各巴絲補充

push

入黎放低有用既戰術post

[大合集！]戰術討論分流傳送門

光復香港，時代革命

diu....又燈

啫係買企債有十幾厘息收？

大陸啱啱公布唔俾官方bail out一d垃圾國企
Ps: 國企係之前係一定有政府科水唔可以執

而大多數既國企都係蝕錢

大陸成日想引入外資，引入”競爭"，但俾哂preferential treatment俾國企

做好文宣 邊區連儂牆經常被撕 約埋一齊去貼百

特別係港島
召喚港島人 一齊做好文宣

係，睇你敢唔敢賭，富貴險中求呀巴打
你當係等於買所謂垃圾債，想買可以去銀行啲理財顧問度問有無高息人仔直債買，花旗選擇好多，匯豐就唔多，恒生中銀星展都唔清楚你要打去問，其他證券行例如富途、IB、SC同first trade你都可以上佢哋官網睇，越係中資背景越多人仔高息債

pish

硬巴好耐無見
小弟美股倉有隻增長股回得幾急，技術指標睇係好大鑊，但小弟睇中佢Earning果部分即使打咗折都仍然幾吸引，得閑向你討教下

大家交流者

香港人加油！
堅持我地既信念
只做岩既事
Do the right things

同埋
最近朋友買左隻內地股，因為做假數而停左牌
早排家中廢老買左內地別墅，本身分3年供，但地產商無啦啦比offer佢地即時full pay減價2成
個地產商係內地都算龍頭，但睇個樣似cash flow唔夠

利申，無曬所有支那股